{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_023097",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0069167",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "순천 송광사 목조 석가여래삼존상  소조 16나한상 일괄\n\n(順天 松廣寺 木造 釋迦如來三尊像  塑造 十六羅漢像 一括)"
    },
    "text": "順天湾木造釈迦如来三尊像及び小彫16羅漢像一括 (順天 松廣寺 木造 釋迦如來三尊像  塑造 十六羅漢像 一括)\\n\n全羅南道順天市に位置する木造の釈迦三尊像と小鳥の16羅漢像は、2008年に宝物指定されました。これらは全羅南道順天市応真殿に奉られた一括仏像で、釈迦三尊像は木造で残りは小さな彫像です。応真堂の16羅漢像は、元内高麗1204年に創られましたが、丁酉再乱の際に焼失し、1624年に再建されたと伝えられています。左側の獅子像の方形台座には「天啓四年甲子」という年号が刻まれています。また、釈迦三尊像の左側にあった菩薩像は、6.25の時に盗まれ、1963年に再建されたものです。本尊の釈迦三尊像は、麗水 興國寺 大雄殿の釈迦三尊像と同様、抗馬触地人の本尊仏坐像と立像の両脇にある菩薩像で構成されています。これはこの地域で流行した形式であると考えられています。ただし、彫刻のスタイルには差があり、顔が丸く小さく、服のしわがやや簡略化されています。本尊像は腰が低く、服のしわも太く彫刻されており、より重厚な印象を与えます。右脇侍菩薩立像も興國寺 大雄殿 菩薩立像と似た全体的な姿を持っていますが、装身具の表現がなく、より単純化されています。16羅漢像は、内部に木心がある小さな木彫りの像で、上から土を加えて作られています。特に顔の表現は非常にリアルで自然であり、古風な特徴が見受けられます。各像は姿勢や表情などで個性をよく表現しており、彫刻技術の優れた面が分かります。応真堂にある釈迦三尊像と16羅漢像は、一括仏像として比較的保存状態が良く、彫刻スタイルにおいては17世紀の全羅道地域の特徴や個性をよく表しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "何時頃に順天湾木造釈迦如来三尊像及び小彫16羅漢像が宝物指定されましたか？",
            "answer": "2008年に宝物指定されました。"
        },
        {
            "question": "順天湾木造釈迦如来三尊像及び小彫16羅漢像はどこに位置していますか？",
            "answer": "全羅南道順天市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "順天湾木造釈迦如来三尊像及び小彫16羅漢像はどの寺に奉られたものですか？",
            "answer": "全羅南道順天市応真殿に奉られたものです。"
        },
        {
            "question": "16羅漢像はいつ創られたものですか？",
            "answer": "16羅漢像は元内高麗1204年に創られましたが、丁酉再乱の際に焼失し、1624年に再建されたと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "左側の獅子像の方形台座にはどのような年号が刻まれていますか？",
            "answer": "左側の獅子像の方形台座には「天啓四年甲子」という年号が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "釈迦三尊像の左側にあった菩薩像はどうなりましたか？",
            "answer": "釈迦三尊像の左側にあった菩薩像は、6.25の時に盗まれ、1963年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "順天湾木造釈迦如来三尊像はどのような形式で構成されていますか？",
            "answer": "順天湾木造釈迦如来三尊像は、本尊仏坐像と立像の両脇にある菩薩像で構成されています。"
        },
        {
            "question": "順天湾木造釈迦如来三尊像と興國寺大雄殿の釈迦如来像の違いは何ですか？",
            "answer": "順天湾木造釈迦如来三尊像と興國寺大雄殿の釈迦如来像の違いは、彫刻のスタイルにあります。順天湾の像は顔が丸く小さく、服のしわがやや簡略化されています。一方、興國寺の像は腰が低く、服のしわも太く彫刻されており、より重厚な印象を与えます。"
        },
        {
            "question": "16羅漢像はどのように作られていますか？",
            "answer": "16羅漢像は内部に木心がある小さな木彫りの像であり、上から土を加えて作られています。"
        },
        {
            "question": "順天湾木造釈迦如来三尊像と16羅漢像はどのような個性を持っていますか？",
            "answer": "順天湾木造釈迦如来三尊像と16羅漢像は、姿勢や表情などで個性をよく表現しており、彫刻技術の優れた面が分かります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 521,
        "QA": 542
    }
}